Un Sistema de Control de Versiones (SCV) es esencial en el desarrollo de software para rastrear cambios en el código fuente a lo largo del tiempo. Facilita la colaboración, la detección de errores y la gestión de versiones. Esta documentación se centra en Git, un sistema de control de versiones distribuido, y GitLab, una plataforma de gestión de repositorios Git.